【中美角力】中華廠商聯合會吳宏斌：擔心美國下一步展開全面關稅 (15:24)

文章日期：2019年5月10日

美國中午宣布正式將2,000億美元中國商品的關稅稅率由10%上調至25%，中華廠商聯合會會長吳宏斌回應指出，這將為港商帶來很大影響。

吳宏斌指出，上調關稅將令企業更難承受，原本10%稅率，港商還勉強可與買家磋商怎樣分擔，但現在去到25%稅率便未必能承擔到。吳宏斌更擔心是，如果美國下一步將餘下3250億美元中國貨物也加徵25%關稅，屆時將涉及玩具等傳統製造業，那對港商而言是最大影響，也是他最擔心的。

吳宏斌表示，過去一年已有不少港商因應中美貿易磨練而部署將生產線從內地遷移至東南亞或其他國家，中華廠商聯合會也有率團到海外考察。短期內，加徵關稅未必會掀起港商倒閉潮，但相信仍會有企業因為承受不到關稅成本，意興闌珊下而結業。

Post 2019年嘅新聞做乜野？

條友尋日出聲明話美國收香港關稅無影響

樓豬唔post黎做對比，咁呢個post就冇價值

其實係，好多人當連登係各大傳媒發佈平台

而唔係討論區